# code-wars
this is my first git
<br>
Author= paras karandikar
<br>
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
  <meta charset="UTF-8" />
  <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0" />
  <title>KBC Quiz Game</title>
  <link rel="stylesheet" href="styles.css" />
</head>

<body>
  <div class="kbc-container">
    <h1 class="title">🎯 Kaun Banega Crorepati 🎯</h1>

    <div class="question-box">
      <h2 id="question">Question will appear here</h2>
    </div>

    <div class="answers" id="answer-buttons"></div>

    <button id="next-btn" class="next-btn">Next ➡️</button>
  </div>

  <!-- 👇 Your script should be linked here -->
  <script src="script.js"></script>
</body>
</html>


css
* {
  margin: 0;
  padding: 0;
  box-sizing: border-box;
  font-family: "Poppins", sans-serif;
}

body {
  background: radial-gradient(circle, #010e2c, #000000);
  height: 100vh;
  display: flex;
  justify-content: center;
  align-items: center;
  color: #fff;
}

.kbc-container {
  text-align: center;
  width: 90%;
  max-width: 800px;
}

.title {
  font-size: 2rem;
  color: #ffd700;
  text-shadow: 0 0 10px #ffd700, 0 0 20px #ffcc00;
  margin-bottom: 40px;
  letter-spacing: 2px;
}

.question-box {
  background: linear-gradient(90deg, #002b80, #003b99);
  border: 3px solid #00bfff;
  padding: 20px;
  border-radius: 50px;
  box-shadow: 0 0 25px #00bfff;
  margin-bottom: 40px;
}

.question-box h2 {
  font-size: 1.4rem;
  font-weight: 600;
  text-shadow: 0 0 8px #00bfff;
}

/* Two-row layout for 4 options */
.answers {
  display: grid;
  grid-template-columns: 1fr 1fr;
  gap: 20px 30px;
  justify-content: center;
}

.btn {
  background: linear-gradient(90deg, #002b80, #0047ab);
  border: 3px solid #00bfff;
  color: white;
  padding: 15px;
  border-radius: 50px;
  font-size: 1rem;
  font-weight: 600;
  cursor: pointer;
  transition: 0.3s;
  box-shadow: 0 0 15px rgba(0, 191, 255, 0.4);
}

.btn:hover {
  background: linear-gradient(90deg, #00bfff, #1e90ff);
  color: #000;
  transform: scale(1.05);
}

.btn.correct {
  background: #00ff88;
  color: #000;
}

.btn.wrong {
  background: #ff4c4c;
}

.next-btn {
  margin-top: 40px;
  padding: 12px 25px;
  background: #ffd700;
  color: #000;
  font-weight: bold;
  border: none;
  border-radius: 30px;
  font-size: 1rem;
  cursor: pointer;
  display: none;
  transition: 0.3s;
}

.next-btn:hover {
  background: #ffcc00;
  transform: scale(1.05);
}

js
const questions = [
  {
    question: "What is the largest planet in our Solar System?",
    answers: ["Earth", "Jupiter", "Saturn", "Neptune"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Who wrote the Indian national anthem?",
    answers: ["Rabindranath Tagore", "Mahatma Gandhi", "Bankim Chandra Chatterjee", "Subhash Chandra Bose"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "What is the chemical symbol for gold?",
    answers: ["G", "Au", "Ag", "Go"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Which planet is closest to the Sun?",
    answers: ["Venus", "Mercury", "Earth", "Mars"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Who painted the Mona Lisa?",
    answers: ["Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso", "Vincent van Gogh", "Michelangelo"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "What is the capital of Japan?",
    answers: ["Tokyo", "Kyoto", "Osaka", "Hiroshima"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "Which is the smallest continent in the world?",
    answers: ["Europe", "Australia", "Antarctica", "South America"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Who was the first woman to win a Nobel Prize?",
    answers: ["Marie Curie", "Mother Teresa", "Rosalind Franklin", "Ada Lovelace"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "Which gas is essential for us to breathe?",
    answers: ["Oxygen", "Carbon Dioxide", "Hydrogen", "Nitrogen"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "How many continents are there on Earth?",
    answers: ["5", "6", "7", "8"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "Which is the longest river in the world?",
    answers: ["Amazon", "Nile", "Yangtze", "Ganga"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Who invented the light bulb?",
    answers: ["Alexander Graham Bell", "Thomas Edison", "Nikola Tesla", "Isaac Newton"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Which is the national animal of India?",
    answers: ["Peacock", "Tiger", "Elephant", "Lion"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Which is the hardest natural substance on Earth?",
    answers: ["Gold", "Iron", "Diamond", "Platinum"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "How many colors are there in a rainbow?",
    answers: ["5", "6", "7", "8"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "Who was the first Indian to go into space?",
    answers: ["Rakesh Sharma", "Kalpana Chawla", "Sunita Williams", "Vikram Sarabhai"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "Which planet is known for its rings?",
    answers: ["Mars", "Jupiter", "Saturn", "Uranus"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "What is the boiling point of water at sea level (°C)?",
    answers: ["90", "100", "110", "120"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Who was the first Prime Minister of India?",
    answers: ["Mahatma Gandhi", "Jawaharlal Nehru", "Sardar Patel", "Dr. Rajendra Prasad"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Which country is known as the Land of the Rising Sun?",
    answers: ["Japan", "China", "Thailand", "Korea"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "Which organ pumps blood through the human body?",
    answers: ["Brain", "Heart", "Lungs", "Liver"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Who discovered penicillin?",
    answers: ["Louis Pasteur", "Alexander Fleming", "Isaac Newton", "Albert Einstein"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "What is the main source of energy for Earth?",
    answers: ["The Moon", "The Sun", "The Stars", "Volcanoes"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Which country hosted the 2024 Olympic Games?",
    answers: ["Tokyo", "Paris", "Los Angeles", "London"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "What is the square of 15?",
    answers: ["200", "210", "225", "250"],
    correct: 2
  }
];

// DOM elements
const questionElement = document.getElementById("question");
const answerButtons = document.getElementById("answer-buttons");
const nextButton = document.getElementById("next-btn");

let currentQuestionIndex = 0;
let score = 0;

// Start quiz
function startQuiz() {
  currentQuestionIndex = 0;
  score = 0;
  nextButton.textContent = "Next ➡️";
  showQuestion();
}

// Show question
function showQuestion() {
  resetState();
  let currentQuestion = questions[currentQuestionIndex];
  let questionNo = currentQuestionIndex + 1;
  questionElement.textContent = `${questionNo}. ${currentQuestion.question}`;

  currentQuestion.answers.forEach((answer, index) => {
    const button = document.createElement("button");
    button.textContent = answer;
    button.classList.add("btn");
    button.addEventListener("click", () => selectAnswer(index));
    answerButtons.appendChild(button);
  });
}

// Reset for new question
function resetState() {
  nextButton.style.display = "none";
  answerButtons.innerHTML = "";
}

// When user selects answer
function selectAnswer(selectedIndex) {
  const currentQuestion = questions[currentQuestionIndex];
  const buttons = document.querySelectorAll(".btn");

  buttons.forEach((button, index) => {
    if (index === currentQuestion.correct) {
      button.classList.add("correct");
    } else if (index === selectedIndex) {
      button.classList.add("wrong");
    }
    button.disabled = true;
  });

  if (selectedIndex === currentQuestion.correct) {
    score++;
  }

  nextButton.style.display = "block";
}

// Go to next question
nextButton.addEventListener("click", () => {
  currentQuestionIndex++;
  if (currentQuestionIndex < questions.length) {
    showQuestion();
  } else {
    showScore();
  }
});

// Final score
function showScore() {
  resetState();
  questionElement.textContent = `🎯 You scored ${score} out of ${questions.length}!`;
  nextButton.textContent = "Play Again 🔁";
  nextButton.style.display = "block";
  nextButton.addEventListener("click", startQuiz);
}

// Start quiz on load
startQuiz();


